\input{preamble}

\begin{document}
	\section{Exercice 1}%
	\label{sec:exercice_1}
	
	\section{Exercice 2}%
	\label{sec:exercice_2}
	
	\subsection{}%

	L'ensemble des solutions de $S_1$ est :
	\[
	\set{ ( x, y,x+y-4a, t )  \mid x,y,t \in \R } 
	.\] 

	\subsection{}%

	\begin{itemize}
		\item 1er cas : $a = 0$ 

		\begin{align*}
			S_2 \iff 
			\left\{
			\begin{NiceMatrix}
				x + y&= 4 \\
				y&= 11 \\
				0&=4
			.\end{NiceMatrix}
			\right.
		\end{align*}

		L'ensemble des solutions est $\emptyset$ 

		\item 2e cas : $a = 2$ 
		\begin{align*}
			S_2 \iff& 
			\left\{
			\begin{NiceMatrix}
				x+y+6z&= 4 \\
				y-2z&= 11 \\
				0=0
			.\end{NiceMatrix}
			\right. \\
			\iff&
			\left\{
			\begin{NiceMatrix}
				x &= -7-8z \\
				y&= 11+2z \\
			.\end{NiceMatrix}
			\right.
		\end{align*}

		L'ensemble des solutions est :
		\[
		\set{ ( -7 -8z, 11+2z, z ) \mid z \in \R } 
		.\] 

		\item 3e cas : $a \neq 0 \et a \neq 2$ 
		\begin{align*}
			S_2 \iff&
			\left\{
			\begin{NiceMatrix}
				x + y+3az&= 4 \\
				y-az&= 11 \\
				a( a-2 )z &= -2( a-2 )
			.\end{NiceMatrix}
			\right. \\
			\iff&
			\left\{
			\begin{NiceMatrix}
				x &= 1 \\
				y&= 9 \\
				z&= -\frac{2}{a} \\
			.\end{NiceMatrix}
			\right.
		\end{align*}

		L'ensemble des solutions est :
		\[
		\set{ ( 1,9,-\frac{2}{a} ) } 
		.\] 
	\end{itemize}

	\subsection{}%
	
	
	\begin{align*}
		S_3 \iff&
		\left\{
		\begin{NiceMatrix}[last-col]
			x+2y-5z = 10 & l_1 \\
			2x + 5y+z= 1 & l_2 \\
			5x+11y-14z=31 & l_3
		.\end{NiceMatrix}
		\right. \\
		\iff&
		\left\{
		\begin{NiceMatrix}[last-col] 
			x + 2y - 5z= 10 & l_1 \text{ pivot} \\
			y + 11z = -19 & l_2 \gets l_1 - 2l_1 \\
			y + 11z = -19 & l_3 \gets l_3 - 5l_1
		.\end{NiceMatrix}
		\right. \\
		\iff& 
		\left\{
		\begin{NiceMatrix}[last-col]
			x+2y-5y=10 &\\
			y+11z=-19 & l_2 \text{ pivot} \\
			0 = 0 & l_3 \gets l_3 - l_2
		.\end{NiceMatrix}
		\right.
	\end{align*}

	\section{Exercice 3}%
	\label{sec:exercice_3}
	
	\subsection{}%

	Soit $A \in \M_{n}(\mathbb{R})$ (où $n \in \N^*$)
	
	$A$ est inversible signifie qu'il existe $B \in \M_{n}(\mathbb{\R})$ telle que $AB =
	BA = I_n$

	\subsection{}%
	\subsubsection{}%
	
	\begin{align*}
		M^2 &= 
		\begin{pNiceMatrix}
			0 & -1 & -1\\
			-1 & 0 & -1\\
			3 & 3 & 4\\
		\end{pNiceMatrix}
		\begin{pNiceMatrix}
			0 & -1 & -1\\
			-1 & 0 & -1\\
			3 & 3 & 4\\
		\end{pNiceMatrix}
		\\
		&=
		\begin{pNiceMatrix}
			-2 & -3 & -3\\
			-3 & -2 & -3\\
			9 & 9 & 10\\
		\end{pNiceMatrix}
		\\
		&=
		\begin{pNiceMatrix}
			-2 & 0 & 0\\
			0 & -2 & 0\\
			0 & 0 & -2\\
		\end{pNiceMatrix}
		+
		\begin{pNiceMatrix}
			0 & -3 & -3\\
			-3 & 0 & -3\\
			9 & 9 & 12\\
		\end{pNiceMatrix}
		\\
		&= -2I_3 + 3M
	\end{align*}
	
	Donc $M^2 - 3M + 2I_3 = O_3$ 

	Il suffit de poser $a = -3$ et $b = 2$

	\subsubsection{}%
	
	\begin{align*}
		M^2 + aM + bI_3 &= 0_3 \\
		\shortintertext{Donc:}
		M^2 + aM &= -bI_3 \\
		\shortintertext{Donc:}
		( M+aI_3 )M&= -bI_3 \\
		\shortintertext{Donc:}
		( -\frac{1}{b}( M+aI_3 ) )M = I_3
	\end{align*}

	Donc $M$ est inversible et son inverse est :
	\[
	M^{-1} =  -\frac{1}{b}( M+aI_3 ) 
	.\] 
	
	\section{Exercice 4}%
	\label{sec:exercice_4}
	
	\subsection{}%

	Soit l'équation, d'inconnue $z \in \C$ : $z^2 + ( -3 + 1 )z + 4=0 \; ( E_1 )$

	On calcule le discriminant :

	\begin{align*}
		\Delta &= ( -3+i )^2 - 4\times 4 \\
		&= 9-1-6i-16 \\
		&= -8-6i
	\end{align*}

	On cherche les racines carrées de $\Delta$ 

	Soient $a,b \in \R$ 

	\begin{align*}
		( a+ib )^2 = \Delta \iff&
		\left\{
		\begin{NiceMatrix}
			( a+bi )^2 = -8-6i \\
			\abs{a+bi}^2 = \abs{-8-6i}
		.\end{NiceMatrix}
		\right. \\
		\iff&
		\left\{
		\begin{NiceMatrix}
			a^2 - b^2 + 2abi = -8-6i \\
			a^2 + b^2 = \sqrt{100}
		.\end{NiceMatrix}
		\right. \\
		\iff&
		\left\{
		\begin{NiceMatrix}
			a^2 - b^2=-8\\
			a+b^2=10\\
			2ab=-6
		.\end{NiceMatrix}
		\right.\\
		\iff&
		\left\{
		\begin{NiceMatrix}
			2a^2=2\\
			2b^2=18\\
			2ab=-6
		.\end{NiceMatrix}
		\right.\\
		\iff& ( a = 1 \et b = -3 )\ou( a = -1 \et b = 3 )
	\end{align*}
	
	Les racines de $\Delta$ sont $1-3i$ et $-1+3i$ 

	$( E_1 )$ admet 2 solutions $z_1$ et $z_2$ suivantes :
	\begin{align*}
		z_1 = \frac{3-1-1+3i}{2} &=1+i\\
		z_2= \frac{3-i+1-3i}{2}&=2-2i \\
	\end{align*}

	\Conclusion : L'ensemble des solutions de $( E_1 )$ est :
	\[
	\mathscr{S} = \set{ 1+i;2-2i } 
	.\] 


	\subsection{}%

	Soit $z \in \C$ 

	\begin{align*}
		( E_2 ) \iff& z^{10} + ( -3+i )z^5+4&=0\\
		\iff& ( z^5 )^2 + ( -3+i )z^5+4&=0\\
		\iff& Z^2  +( -3+i )Z+4&=0 \et Z=z^5 \\
		\iff& ( Z=z_1 \ou Z=z_2 ) \et Z=z^5\\
		\iff& z^5 = 1+i \ou z^5 = 2-2i
	\end{align*}


	On détermine les racines cinquièmes $1 + i$ \ldots

	On détermine les racines cinquièmes $2 - 2i$ \ldots

	\Conclusion : L'ensemble des solutions est :
	\[
	\set{ \textit{insérer racines} } 
	.\] 

	\section{Exercice 5}%
	\label{sec:exercice_5}
	
	\subsection{}%

	\begin{align*}
		f: D &\longrightarrow \C \\
		z &\longmapsto -z\times \frac{1-\overline{z}}{1-z} 
	.\end{align*}
	

	Soit $z \in D$ 

	\begin{align*}
		\abs{f( z )} &= \abs{-z \times \frac{1-\overline{z}}{1-z}}\\
		&= \abs{z}\times \frac{\abs{A-\overline{Z}}}{\abs{1-z}} \\
		&= \abs
	\end{align*}

\end{document}
